《反抗者不定期的怨念和其他》

「
我知道 我們比他們年輕
於是 在十年或二十年後的一個早晨
我醒來 然後有一個疑問:
藍絲死盡了嗎?
」
——《他們被記憶的方式和他人對他有的所有期待。》
一九年8月25日

「 也許你們已經察覺了
你們的愛校 其實是監獄
你們有權服從 你們某些老師是獄卒 看守着你和你的老師
教育是神聖 學校不是 失去自由的教育是奴役 你有權工作 你有工作的自由
他們說
必須為我工作
教育是神聖 學校不是 失去自由的學校就是監獄 」

「 我不為你工作！ 我不為你工作！ 」
你們嚷着
可是你又可以為誰工作呢？
當你的同類 自由的靈魂 完全的人
皆已死盡 在歷史中以故事的形式 依稀被人期待

——————————————————————————————
——《工作的自由》
一九年9月2日 學生們開學 大人們工作 我們各自回到屬於自己的監倉 彷彿疑是的監倉 然而我們是否仍然忘不了 我們的息息相關？ 我們隔空在念念着大家 我曾經悲觀地認為在這種悲觀的監獄之中我們只能相濡以沫 結果也只能相忘於江湖 可是我這次忘不了了